李明哲被捕入獄 減台學者來港意欲

李明哲被捕入獄 減台學者來港意欲

頭條

民進黨前黨工李明哲被指觸犯大陸顛覆國家政權罪，於內地被判囚5年。

【本報訊】兩台灣學者吳叡人和吳介民來港出席論壇被拒入境，時代力量立法院黨團總召徐永明直斥香港將台灣人民列黑名單，用野蠻行徑打壓學術交流，認為「陸委會不能只有對港府聲明抗議，更應該針對幕後黑手北京予以嚴厲譴責」。在民進黨前黨工李明哲於內地被指觸犯顛覆國家政權罪，被判入獄的風波下，吳叡人憂台灣社運界和學術界已由「懷疑能否入境」變為「確定不能入境」，學者來港意欲大減。

行政院大陸委員會副主委兼發言人邱垂正表示，對於近期台灣人士擬赴港出席學術及文化活動，卻屢遭拒絕入境，已透過駐港機構多次向港府表達遺憾及不滿，並要求對方改善。他重申，希望香港不要擅自干擾兩地的民間交流活動，不要再損害台灣對香港觀感，影響雙方關係。

ADVERTISING

台立委：應嚴厲譴責北京

吳叡人擔心，台灣社運界和學術界本來只是「懷疑能否入境」，現在已變為「確定不能入境」，認為台學者未來到港意欲大減，斥責港府入境政策影響兩岸交流。
徐永明認為，陸委會不能只有對港府聲明抗議，更應該針對幕後黑手北京予以嚴厲譴責。他直斥香港列台灣人民為黑名單，認為港府打壓民主學術交流，屬野蠻行徑。他又指，台灣與香港一直在學術及流行影視有源源不絕交流，指摘「北京害怕香港追求民主的訴求高漲，而加強限縮香港對外的連結，只能說是無知可笑」。他呼籲民進黨政府自稱「民主進步價值為本」，不應在事件中軟弱無聲。

■記者黎仕南

相關新聞

吳叡人合著《香港民族論》
頭條 4小時前

研討會論「殖民香港」
頭條 4小時前

兩台灣學者被拒入境「香港不再是世界的香港」
頭條 4小時前